{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen pikk ja kollane, ahvid armastavad mind koorida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvidele meeldib mind s√º√ºa."},{"text":"Minu nahk on kollane."},{"text":"Olen vili, mis on pikk."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFE57373","category":"food","icon":"üçå"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja mahlane ning vahel ka punane v√µi roheline. Mind v√µib s√º√ºa suupistena v√µi pirukas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Pirukates olen hea."},{"text":"V√µin olla punane v√µi roheline."},{"text":"Sa v√µid mind hammustada."}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Pirn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFF06292","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja k√ºlm ning tulen paljude maitsetega. Sa s√∂√∂d mind lusikaga. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on v√§ga k√ºlm!"},{"text":"Minu s√∂√∂miseks on vaja lusikat."},{"text":"Mul on palju erinevaid maitseid."}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFBA68C8","category":"food","icon":"üç¶"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"K√º√ºlikud naudivad minu s√∂√∂mist!"},{"text":"Olen sama v√§rvi kui apelsin."},{"text":"Olen juurvili."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Tomat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9575CD","category":"food","icon":"ü•ï"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen v√§ike ja √ºmmargune ning kasvan kobarates. V√µin olla roheline, punane v√µi lilla. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"V√µin olla roheline, punane v√µi lilla."},{"text":"Mahla saab teha minust."}],"options":[{"label":"Mustikas","isCorrect":false},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":true},{"label":"Kirss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF7986CB","category":"food","icon":"üçá"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen valmistatud piimast ja v√µin olla k√µva v√µi pehme. Hiired armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Hiired meeldivad mulle palju!"},{"text":"Mind valmistatakse piimast."},{"text":"Mind v√µib v√µileibadele panna."}],"options":[{"label":"V√µi","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true},{"label":"Kreem","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF64B5F6","category":"food","icon":"üßÄ"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen vili, mille sees on udune pruun nahk ja roheline liha. Olen magus ja mahlane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puu otsas."},{"text":"Minu nahk tundub udune."},{"text":"Olen seest roheline ja v√µid mind lusikaga √§ra s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Avokaado","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Mango","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4DB6AC","category":"food","icon":"ü•ù"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu v√§ike puu. V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en v√§lja nagu v√§ike puu."},{"text":"Olen roheline."},{"text":"Ô∏è V√µid mind ahjus r√∂stida."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF4DD0E1","category":"food","icon":"ü•¶"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen valmistatud nisust ja v√µid ja moosi v√µid mulle peale laotada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid mind toostitada."},{"text":"Mind valmistatakse nisust."},{"text":"V√µid mulle v√µid peale panna."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFA1887F","category":"food","icon":"üçû"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen vili, mis kasvab ogalises kestas. Sees olen magus ja mahlane, mille peal on kroon. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on lehtkroon."},{"text":"Kasvan troopilistes kohtades."},{"text":"Kasvatan taimel, mitte puul."}],"options":[{"label":"Kookon","isCorrect":false},{"label":"Ananass","isCorrect":true},{"label":"Durian","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFFFFB74D","category":"food","icon":"üçç"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast ja aitan √µitel kasvada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen m√§rg."},{"text":"Sa vajad vihmavarju, kui ma kukun."},{"text":"Taimed vajavad mind elama."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"P√§ikesepaiste","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Olen suur ja kollane ja soe. Ma teen sind √µnnelikuks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Tulen p√§eva jooksul v√§lja."},{"text":"Sa v√µid kanda p√§ikeseprille, kui ma v√§ljas olen."},{"text":"Lilled kasvavad minu poole."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Olen valge ja kohev ning h√µljun taevas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en vahel v√§lja nagu lambad."},{"text":"Ô∏è Lennukid lendavad minust l√§bi."},{"text":"Ô∏è Vihma v√µin tuua."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Lind","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen k√ºlm ja valge ning langen talvel taevast. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Minuga saab teha lumepalle."},{"text":"Ô∏è Minuga saab lumememme ehitada."},{"text":"Riietuda tuleb soojalt, kui ma kukun."}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Lehed","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Puhun k√µvasti ja suudan puud k√µikuma panna. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin panna puudelt lehti langema."},{"text":"Lohega saab lennata siis, kui mina puhun."},{"text":"Ô∏è Olen √µhk, mis liigub."}],"options":[{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Tuli","isCorrect":false},{"label":"Vesi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Tulen peale vihma ja mul on palju v√§rve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on punane, oran≈æ, kollane, roheline, sinine, indigo ja violetne v√§rv."},{"text":"Ma paistan, kui p√§ike paistab l√§bi vihma."},{"text":"M√µned arvavad, et kullapott on minu l√µpus."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"Pikne","isCorrect":false},{"label":"Vari","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen vali ja s√§rav ning tulen √§ikesega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen elekter taevas."},{"text":"Ô∏è Juhtun tormi ajal."},{"text":"Ma v√µin olla natuke hirmutav!"}],"options":[{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Pikne","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Ma olen vali ja kolisen p√§rast seda, kui sa v√§lku n√§ed. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen heli."},{"text":"Ô∏è Juhtun tormi ajal koos v√§lguga."},{"text":"Poomin ja raputan maja!"}],"options":[{"label":"√Ñike","isCorrect":true},{"label":"Tulev√§rk","isCorrect":false},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen pisike k√ºlmunud vihm, nagu v√§ikesed j√§√§pallid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on raske ja k√ºlm."},{"text":"Kukun taevast alla."},{"text":"Olen v√§iksem kui pesapall."}],"options":[{"label":"Lumehelbekesed","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Puistud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen suur torm keerlevate tuultega ookeani kohal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on eriline nimi."},{"text":"Ma v√µin rannikule palju kahju tekitada."},{"text":"Olen troopilise ts√ºkloni t√º√ºp."}],"options":[{"label":"Tornado","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true},{"label":"Tolmukurat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üåç"}}]}